成都研超級高鐵 時速達1,500公里

2018年06月21日

成都研超級高鐵 時速達1,500公里

■西南交通大學搭建供單人乘坐的超級高鐵試驗線。

中國高鐵領先全球，但仍不滿足。位於四川成都的西南交通大學正在搭建中國首條「超級高鐵」試驗線，預計今年底前建成及投入試驗測試；該「超級高鐵」將採用「高溫超導磁懸浮加真空管」技術，理論上時速可達1,500公里，相等從香港到廣州市（約119公里）僅需5分鐘。

用磁懸浮加真空運行

西南交通大學首席教授張衞華前日表示，由該校負責的「多態耦合軌道交通動模試驗平台」，是在1.5公里長的真空管道內，測試磁懸浮模型列車運行情況，試驗速度超過音速，理論上有望達到時速1,500公里。

試驗線預料年底建成及投入測試，最快2021年4月達1,500公里試驗時速。該試驗平台或在今年9月獲國家批准立項。

資料顯示，試驗線其實是直徑4.2米、長140米的特製管道，將在低氣壓環境中測試，實驗車車底佈滿高溫超導材料，依靠液氮形成的低溫，達到超導和磁懸浮效果，測試時速最高達400公里。張衞華稱，實驗室已驗證「磁懸浮加真空」能有效提升高鐵速度，就是未來「超級高鐵」。此前，美國同類型超級高鐵試驗時速最高是387公里。

中國高鐵發展一日千里，其中「復興號」高鐵時速350公里，中國成為全球高鐵商業營運速度最高的國家，一旦中國版「超級高鐵」研發成功，將成世界鐵路技術領頭羊。
磁懸浮列車的世界速度紀錄（試驗），由日本山梨磁浮試驗線2015年創時速1,026公里，歐洲首個超級高鐵的測試跑道今年4月在法國建設。

目前有車廂車輛的陸地極速紀錄是時速603公里，由日本山梨磁懸浮試驗線創下。也有不少聲音質疑，超過時速1,000公里的「超級高鐵」根本不可能有商業價值。

2011年溫州發生動高鐵事故，加上前年內地公司推出轟動一時的架空巴士「巴鐵一號」，被揭是一場鬧劇，外界質疑中國超級高鐵要在3年內測試成功，似乎是天方夜譚。

中新網/《科技日報》

上一則
上一則
越罵越旺 酒店爆滿

下一則
逼男友現身 失戀網絡女主播竟直播跳樓

單程，直赴鬼門關

相中係唔係低氣壓下坐住架1500公里時速既車體驗
想問個人仲健唔健在

抄elon musk?

地獄列車

抄hyperloop
不過得個樣
除非elon musk 請左支那員工

又預備貨四千億起超級膠鐵

成班垃圾好大喜功
大躍進嗰陣嘅人有多大膽地有多大產
到今時今日都重係冇絲毫進步
民族垃圾基因千年不變

歷史上一早有呢個concept，原本Elon提出用air bearing先係創新

Hyperloop係抄vactrain/ET3?
Hyperloop One 同HTT都用 permanent magnet 嘅Inductrack唔係超導體

痴撚線？
如果短時間由零加速到1500咪承受幾多壓力

G force warning

下場同果架乜鳩巴士一樣

有冇人知圖入面個人而家仲係咪生存緊？

機動遊戲

超高速棺材

真空

膠鐵夠話直達廣州啦

信你一成

體驗條友去咗邊

快過火箭wor...

google完話火箭大約每秒7.9公里

Bomb!!!

肉餅製造器

連晶片都製造唔到嘅國家
又係到9吹

強國刷紀錄姐
如果真係比人用，一定唔會咁高速

小學畢業未...

一睇就念到「直落地獄」！

小學數學題：
一分鐘有60秒 咁一個鐘有幾多秒呀

無蓋？
又係用黎呃研究經費既垃圾
同之前果個立體巴士一鳩樣

感謝黨致力減少低端人口

肉餅制造機

公道d講，CR400個樣唔錯

連登數學家

古有衛星田，今有流星高鐵

接近兩倍音速 咪玩啦

你好叻呀

唱返句Highway to hell～～先

中國高鐵領先全球，但仍不滿足。

強國嘅真空？

屌，根本冇可能，係真空既情況之下一有少少事成條線都會出事，風險太多

轟呀

如果又真空又超低溫液氮 相中人未開車應該已經死左